中國社科院：普通話源於蒙古人 非漢人母語

《蒙古帝國在中國統治以及蒙古語對中文的影響》-中國社科院，曹廣順 著。

“今天特別有意思的是，雲南、貴州、四川人的語 言跟淮河以北的語言與北京話同屬北方語族，因為蒙古人率先把這些地方征服了。漢語包括粵語、閩語、客家、吳語等七個語族，北方話實際上是蒙古語、滿語跟北 方方言的融合，蒙古人先征服的地方說的就是北方話，而正統漢語接近粵語。歷史上，中國北方長期受阿爾泰民族統治，所以北方話也就難免被阿爾泰化，從而丟失 了大部分漢語方言所具備的特 征，還帶進來某些外族口音。比如大部分漢語分尖團音，普通話就不分；大部分漢語方言區分入聲和非入聲，普通話就不分；普通話的聲調有四聲：陰平、陽平、陰 上、陰去，而漢語的聲調分為八聲：陰平、陽平、陰上、陽上、陰去、陽去、陰入、陽入；普通話的輕聲，實際就是聲調丟失，這種現象是母語無聲調的蒙古人留下 的特征；普通話中的兒化音非常多，也是其他方言所沒有的。現在普通話與漢語相去甚遠實際早就是漢語語言學的共識。這個不是新聞，常識而已。比如，現在普通 話只有平上去三聲四韻，實際上漢語為平上去入四聲八韻。還有，漢語無卷舌音，但有大量閉音節字，而普通話則有大量卷舌音，而少閉音節字。蒙古征服金國，再 次為華北漢語帶來了新的語言和文化入侵。此時華北的新統治者是阿爾泰語系－蒙古語支。元朝 的上層漢族官僚不習蒙古語者是不可能站穩腳跟的。而在征服南宋的過程中，江南漢民進一步移居嶺南，成了"客家人"，而他們那已經吳越化的（或者本身就是吳 越語的）語言，經過當地漢人的影響，就成了嶺南一帶的"客家話"。最終大元帝國不考慮你說什麽方言，只要不動搖大元帝國的統治就行。這個時候，經過阿爾泰 蒙古語支入侵和影響的華北，首先在元朝大都形成了元大都話(又名 天下通語)，這就是普通話的始祖。”

主辦：鄂爾多斯市成吉思汗陵旅遊區管理委員會

旅遊熱線：400-007-1162 Email:cldangzhengban@163.com

地址：內蒙古鄂爾多斯市伊金霍洛旗伊金霍洛鎮

Copyright 2006-2018 All right Resevrd蒙ICP備17000046號

笑大人個口

主辦：鄂爾多斯市成吉思汗陵旅遊區管理委員會

算係半官方機構啩

贏國人嘅事你班港豬識咩吖
贏國特色嘅母語你地點會明

不嬲話廣東話比普通話更為代表到正宗漢語，普通話根本係蒙滿外族講唔正，lur口 lur利嘅有口音低等漢語

拎走晒啲入聲根本就on9

啲野蠻人撚有正宗漢語9個音咩，佢地啲痴利根撚發到依家4個音架咋

蒙古：自古以來

結論: 蒙古自古而來是中國領土

粵語先至係真正嘅母語

蒙古族是漢族不可分離的種族
所以蒙古語也是漢語的一種

元朝時係大蒙古國統治左中華地區喎，會唔會係掉返轉，漢語係蒙古國語言嘅一種呀？

所以漢語係方言

唔會
以前邊有推普機啲垃圾邏輯
山高皇帝遠
皇帝係邊個分分鐘都唔知
何況天朝講咩語言

讀古詩就知啦 根本就係用古粵語作的 你試下叫佢地用普通話讀花木蘭首詩啦

粵語根本就係漢族既正統語言

壓韻平仄都係粵語先讀到

又唔可以話係「粵語」
應該係某種語言，之後有啲元素入咗粵語到
但粵語啱平仄就一定嘅

兩個唔同語系嘅分支
粵語係正宗承襲先秦語言
普通話係外來蠻族阿爾泰語言
只不過而家班支那人講慣左普通話 咪死撐普通話 + 殘體字 覺得冇問題囉
佢地先係數典忘祖 仲好意思話自己係「中國人」

佢地早就數典忘宗啦 唔記得文革啦

最終大元帝國不考慮你說什麽方言，只要不動搖大元帝國的統治就行。

鋤禾日當午，汗滴禾下土。誰知盤中餐，粒粒皆辛苦。

施氏食獅史

普通話
屎屎屎屎屎

西施死時四十四

等睇話蒙古係中國一部份

當年定咩語言係中國國語果下粵語輸幾票唔係輸好多
係咁多年黎中國一直打壓粵語先搞到依家粵語得返廣東一帶仲用緊

中國社科院

粵語底層來自百越語系，借詞來自中古漢語，屬於典型既混合語，而中古漢語已經唔係所謂既純種漢語來

輸一票，就係輸孫中山關鍵一票，為咗討好班北佬孫中山投咗俾蝗語

呢個假架 各地都有同樣版本既故事
勿認真啦

孫中山先係大中華膠
去世時廣東人反對用國葬

當年係要班北佬軍閥支持先用北京話做國語

江澤民先係好人
佢撐粵獨（好似係）

有一個幾得意既現象

中國
用哂漢字
不過簡化哂
又冇哂入聲，六個尾巴n m ng p t k 得返n同ng

日本
部份用漢字
部份簡化
保留保份入聲，六個尾巴有n t k (t k變為獨立音節)

韓國
廢除漢字
用正體字
完整保留六個尾巴n m ng p t k (t變l)

香港
用哂漢字
用正體字
完整保留六個尾巴

所以香港人記日文漢字、韓文漢字係全世界最易
雖然台語都係，但台灣人都唔會講台語架啦
仲有好多語言都有保留入聲，但都因為普通話教育搞到越黎越少人講

btw講少左，n m ng唔係入聲
但古漢語六個韻尾就正正係n m ng p t k

曹廣順同志將被公安拘捕

原來係文盲扮文化人

如果係現代角度睇
滿族講北京話，其實好似我地聽啲癱仔呀姐講粵語噉
走晒啲尾音

好安答！！

一句講晒：普通話使用者=胡虜

原本普通話就係囖黎管治班賤蝗

孫聯俄聯共 引入俄共體制及武力

一推